集思廣益，大家理想中嘅香港議會有咩權力？有咩限制？

大家都知道立法會唔掂，因為佢阻唔到逃犯條例修訂通過，而反對送中條例係民心所向。
如果要有一個理想議會，大家認為要有咩規範？又有咩權力？組成係點？功能組別點處理？

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

推？

點解冇人傾？

排行不分先後：
1. 議會係一個有組織地吸纳社會各界意見，同反映番畀市民嘅地方。
2. 要反對每一個議案，都應該有一個實質嘅懮慮。實質嘅懮慮係有真正的被害者，不只是假設的受害者。
3. 每人可以選擇自己嘅代表。
4. 代表人無分國籍住址，不能被DQ。
5. 「做代表人」係冇投票權，但是可以幫佢代表嘅人投票，包括佢自己，如果佢自己本身係有投票權。
6. 喺網上搞。
7. 冇國庫。
8. 公務員(收政府月薪的人)冇投票權。
9. 政府冇任何特權。

其他都好合理，得幾個疑問：
冇國庫點樣用錢？
實質憂慮係指乜嘢？
公務員冇投票權會唔會不恰當？

問：冇國庫點樣用錢？
每人喺自己揀嘅銀行開一個自動轉帳嘅「郵箱戶口」用嚟畀政府提款同埋收政府嘅福利。「交稅」係每人set 個自動轉帳每月喺自己嘅私人戶口度轉去郵箱戶口。噉就算政府想搶錢都淨係可以攞到一個月嘅錢。

問：實質憂慮係指乜嘢？
實質憂慮例子：
「我會死。」
「我會受傷。」
「我會冇自由。」
「我會做唔到生意。」

非實質憂慮例子：
「有人會死。」(邊個係「有人」？)
「香港會死。」(香港唔係人，噉即係咩意思？邊個會死？)
「香港會分裂。」(乜嘢分裂呢？分裂又點呢？邊個係受害者呢？)
「噉樣做會違犯法治精神。」(噉又點呢？邊個係受害者呢？)

原則係，唔指明受害者係邊個，受害者會點，個憂慮就係無效，唔駛理。噉樣可以分清用對換句來講「政治目標」，同真正嘅底線。
「政治目標」例子：
「我想香港係一個安全嘅地方。」-> 對換句：「你唔聽我講，香港就會死。」
「我想香港保持完整。」-> 對換句：「你唔聽我講，香港就會分裂。」
「我想香港所以法律為首。」 -> 對換句：「你唔聽我講，香港就會無晒法治。」

目標係人可以表達，但係唔係一個人決定就係啱。表達咗後就係要睇其他人同唔同意向同一個目標去。唔同意，唔支持一個目標，係冇侵犯任何人嘅自由。

問：公務員冇投票權會唔會不恰當？
公務員可以隨意揀唔做公務員，但係市民唔可以揀唔做市民。如果係收市民錢嘅公務員可以投票，就可以用投票來令自己越來越大權，而且市民係冇正途可以反抗。政府其中一個走向腐敗嘅道路，就係公務員交稅係交番畀自己嘅部門，跟住用法律向市民攞越來越多嘅錢。公務員嘅目的唔係為自己服務，係為市民服務。市民係可以決定唔要任何政府嘅服務，自己做自己嘅服務。公務員如果覺得條件唔啱，就可以唔做公務員，或者可以罷工。如果市民珍惜嗰種服務，就會對嗰啲公務員好啲。

你去餐廳食飯，餐廳有權投票決定你點咩菜嗎？如果個個餐廳都有權投票決定你點咩菜，又投票決定你唔可以自己生火煮飯畀自己，噉你可以點？噉樣咪變相係屈緊你交「保護費」囉？

交稅嘅情況我明白，好處係政府無法大洗，市民看管好自己財產。但問題同樣係，政府可能有緊急需要（如賑災），要多d錢，但又掉唔郁。又例如大量市民唔交稅，稅局嘅人追稅追咗兩個月就冇得追，因為政府已經冇糧出俾佢（當然係誇張d，政府唔係淨係得稅收支撐嘅）。

實質憂慮我都明，係確保每個人都知道自己點解要投票，不過都係防唔到佢地齋講但唔明白自己講乜，現實情況限制下又冇可能每人都闡述自己嘅立場論據。

公務員嗰方面，咁我又覺得唔使完全廢除佢地嘅政治權利。公務員都係市民，都有權參與政治，甚至反對政府。而且公務員永遠少過納稅人，佢地要多票通過加自己人工都唔易㗎喎。

問：政府緊急需要錢點算？
政府唔係人。有急需要錢，就係即是有人發起話想衆籌，跟住有好多人贊成，存錢去衆籌戶口。如果個緊急情況係銀行爆咗，過唔到戶，噉啲人可以寫債卷。

問：公務員是否甚麼票都唔可以投？
我諗可以係首先由非法公務員市民決定一個議案畀唔畀公務員投票。決定咗可以先可以投票。正常係唔可以投票。正常公務員有訴求，就係要交畀市民批准。
警察：「我哋想買三部水砲車。」
市民：「水砲車？咪即係用嚟打我哋？」
警察：「唔係，係用嚟趕暴徒嘅。」
市民：「邊個決定示威者係唔係暴徒？」
警察：「對我哋用暴力就係暴徒。」
市民：「我哋唔叫你清場，你唔准清場。如果我哋叫你清場，你就用真槍。唔買水砲車喇。」
警察：「噉如果突然間有暴力，你哋點趕得切決定清場？」
市民：「你唔企出嚟咪唔會有人對你暴力囉。我哋想你專心查案破案捉黑社會。」
警察：「你唔買水砲車畀我，我自己衆籌買畀自己得唔得呢？」
市民：「但係警察規例係我哋寫嘅，規例裏面冇任何情況要你用水砲車。」
警察：「但係真槍殺傷力大。」
市民：「都話如果係有暴動，係我哋決定係唔係暴動，要唔要你哋清場。你擔心殺傷我哋，我哋話你唔駛擔心我哋，所以你哩個理由無效。唔批呀。」

咁倒不如直接削弱政府嘅權力，削弱佢收稅嘅權力，下放公共事業俾各區團體，市民可以選擇納稅對象

70議席全部普選就OK
再希望定法案 允許民間夠一定法定聯署可以否決/終止正在審議嘅議案 同 罷免官員

行瑞士制

通過既法案/議案可以由公投複決
公民可以主動提出新的法案

但係民賤聯地區直選嗰d都好多票，如蔣麗雲，鍾樹根